<xml>
  <article numberPage="1" pubName="DO1" name="DESPACHO" artType="DESPACHO" pubDate="31/01/2006" artCategory="Ministério da Ciência e Tecnologia/COMISSÃO NACIONAL DE ENERGIA NUCLEAR/NUCLEBRÁS EQUIPAMENTOS PESADOS SA" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?jornal=1&amp;data=31/01/2006&amp;pagina=1" editionNumber="22">
    <body>
      <Identifica><![CDATA[DESPACHO DO PRESIDENTE]]></Identifica>
      <Data />
      <Ementa />
      <Texto><![CDATA[<p class='identifica pdf-CENTER'>DESPACHO DO PRESIDENTE</p>

<p class='corpo pdf-JUSTIFY'>	Processo: Contrato C-464/CS-253.- Parecer PCJ-001/06 de
13/01/2006. Contratada: Marca Brasil Consultoria Ltda. Objeto:Prestação
de serviços de consultoria para representar a NUCLEP em todas
as instâncias da Justiça, especificamente nas ações propostas e nas
contrárias movidas pela empresa TMC-Terminal Multimodal de Coroa
Grande SPE Ltda. Valor estimado da Contratação: R$ 2.000.000,00.
Justificativa:Trata-se de Mandado de Segurança interposto contra a
edição da Portaria Ministerial 782/2005, do Sr. Ministro de Estado da
Ciência e Tecnologia, elaborada em decorrência da extinção sem o
julgamento do mérito do feito que tramitava perante a Justiça Estadual
do Estado do Rio de Janeiro, e no sentido de amparar e resguardar o
direito da NUCLEP, violado pela empresa TMC, cujo contrato de
arrendamento do Terminal Portuário se encontra rescindido desde
14/06/2004, embora a empresa se negue a abandonar as instalações do
porto, e restaurar o respeito aos ditames fundamentais do Estado
Democrático de Direito, haja vista ser medida de urgência, O Exmo
Sr. Ministro de Estado da Ciência e Tecnologia, baixou a Portaria
Ministerial no. 782 de 07/12/2005. No caso em análise, destaca-se que
o objeto a ser contratado envolve, entre outros, o acompanhamento de
Mandado de Segurança com liminar concedida contra Ato Administrativo
exarado de Ministro de Estado enquadra-se no conceito
legal de serviço técnico de natureza singular, uma vez que envolve a
prestação de serviços técnicos e exige a especialização na área processual
excepcionalíssima junto aos Tribunais Superiores, e conforme
exposto no Parecer Jurídico PCJ-001/06, optou-se pela legalidade da
contratação direta dos serviços singulares, especificamente, para atuar
no patrocínio das lides envolvendo NUCLEP e TMC, incluindo a
relativa à liminar concedida à esta última junto ao STJ e desdobramentos
processuais decorrentes em todas as instâncias, pela comprovada
a especialização desejada, em conjunto com a natureza do
objeto a contratar e, sobretudo, ante a comprovação justificada de uma
necessidade concreta e urgente. Considerando que a justificativa acima
tem fundamento no art. 24, IV c.c. art. 25, II da Lei 8666/93.</p>

<p class='corpo pdf-JUSTIFY'>	Em observância ao art. 26 da Lei 8666/93 e em face do
parecer favorável da consultoria jurídica sobre o assunto, ratifico a
inexigibilidade /dispensa de licitação.</p>

<p class='assina pdf-RIGHT'>JAIME WALLWITZ CARDOSO</p>
]]></Texto>
      <Autores>
        <assina>JAIME WALLWITZ CARDOSO</assina>
      </Autores>
    </body>
  </article>
</xml>