<xml>
  <article numberPage="1" pubName="DO1" name="DESPACHOS</Identifica>" artType="DESPACHOS</Identifica>" pubDate="31/01/2006" artCategory="Ministério da Ciência e Tecnologia/COMISSÃO NACIONAL DE ENERGIA NUCLEAR/NUCLEBRÁS EQUIPAMENTOS PESADOS SA" pdfPage="http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?jornal=1&amp;data=31/01/2006&amp;pagina=1" editionNumber="22">
    <body>
      <Identifica><![CDATA[DESPACHOS]]></Identifica>
      <Data />
      <Ementa />
      <Texto><![CDATA[<p class='identifica pdf-CENTER'>DESPACHOS</p>

<p class='corpo pdf-JUSTIFY'>	Processo: Parecer CMC-013/2006. Processo: RM IPM
0280/05. Objeto:Fornecimento e instalação de 2 refrigeradores de óleo.
Justificativa: Foi realizado inicialmente o Pregão Eletrônico D-040/05.
Na data aprazada para abertura das propostas, o pregoeiro verificou que
embora 6 interessados tenham consultado a licitação, nenhuma proposta
havia sido apresentada, pelo que o Pregão foi considerado deserto. Desse
modo, foi realizado um novo Pregão Eletrônico, o de no. D-076/05 e
novamente, embora 8 empresas tenham consultado a licitação, não houve
apresentação de propostas, tendo o Pregão sido considerado deserto.Na
requisição que originou a contratação, consta como 15/09/2005 a
data da necessidade do serviço, data essa que já foi, há muito, ultrapassada
estando totalmente defasada. Considerando que é premente a
necessidade do órgão requisitante dos referidos refrigeradores que serão
utilizados na Furadeira Horizontal Kolb HTB III, na obra dos Geradores
de Vapor e, também que 2 licitações foram realizadas, sem sucesso, e
ainda que houve a consulta de 6, depois 8 empresas, o que demonstra
que a divulgação foi eficaz, e considerando, outrossim, que, a data da
necessidade do serviço já foi ultrapassada, entendemos justificada a não
repetição do certame, que poderia provocar sensíveis prejuízos à NUCLEP
e atrasos na obra dos Geradores de Vapor de Angra 1.</p>

<p class='corpo pdf-JUSTIFY'>	Tendo em vista que a justificativa acima tem fundamento no
art. 24 inciso V da Lei 8666/93, reconheço a dispensa de licitação
referente ao processo supracitado.</p>

<p class='corpo pdf-RIGHT'>VITOR HUGO FARIA MACHADO<br>
p/ Gerente de Suprimentos</p>

<p class='corpo pdf-JUSTIFY'>	Em observância ao art. 26 da Lei 8666/93 e em face do
parecer favorável da consultoria jurídica sobre o assunto, ratifico a
decisão do Gerente de Suprimentos.</p>

<p class='assina pdf-RIGHT'>Itaguaí, 30 de 2006<br>
PAULO ROBERTO TRINDADE BRAGA</p>

<p class='cargo pdf-RIGHT'>Diretor Administrativo</p>
]]></Texto>
      <Autores>
        <assina>Itaguaí, 30 de 2006 PAULO ROBERTO TRINDADE BRAGA</assina>
      </Autores>
    </body>
  </article>
</xml>